Politics For Dummies (1)

Politics is more than just what is wrong with our system. Politics is our system. It orders our lives. It determines who wins and who loses when governments make decisions. It determines whether the future will be brighter or bleaker for our children.

Here's just a sample fo the many things that politics determines:
* Who serves in office and for how long
* The policies our governments enact
* Who wins and who loses when groups compete for resources or favorable legislation
* Who pays taxes, how much, and what kind
* Whether a landfill opens near your neighborhood despite your concerns about having potentially toxic waste close to where your children play
* What your children are taught in school, what tests they take, and what scores they must achieve to graduate
* How much you pay to send your children to a state-supported college and whether student loans are available to help you pay the cost
* When your garbage is collected and what items are accepted

From the sublime to the ridiculous, politics is everywhere!

It may be "just politics", but after your learn the ropes, you can have an impact on politics. You can find out how candidates stand on issues of importance to you. You can make elected officials listen to your concerns and those of your neighbors. You can make a difference!